關於建築 測量同engine嘅問題想問問

小弟嘅興趣係設計house 同埋入邊啲layout
想問下應該讀咩科 同出嚟其實係做啲咩
同埋應該一邊做野一邊進修定點好
希望各位解答下小弟

Interior Design?

Interior design會唔會設計埋house嘅envelope?
Btw 謝謝巴打先

Archi... 不過樓主你幾大？
宜加個市好差...
好多時讀書同出黎做野係好唔同...
已經唔係做緊設計.

BIM 大勢所趨

即係其實冇好多工係可以做design?
可唔可以咁講
可唔可以講多啲依行啲資料比我
例如做啲咩個啲

邊科design?
我識其中一科工程 但唔係建築個啲好似幫助唔大？

大概知係咩但有咩關係 巴打可唔可以講詳細少少 感謝

Building information modelling
你可以download個revit黎玩下

Architect

人地都話知係咩
識用BIM都係做draftman
答咩大勢所趨 九唔搭八

回樓主 Archi係最接近design
不過現實中好多時都要睇業主要求去決定design
未必可以如你預期咁design layout

利申：測量狗

香港做則師因為土地同商業考慮 DESIGN會好局限
但如果你講做DESIGN的確得architect係接近 其他果D都唔關事

Archi啦
其實三個做嘅嘢都唔同，archi負責設計個樣，engine就拎住architect張design諗點樣同用乜材料起
所以如果係想design嘅話應該archi

我聽人講building surveying係會設計building嘅envelope同layout 想問下係咪真係自己設計
因為我做過一份工係設計啲屋 雖然會比client叫改 但過程好有趣 所以想搵返啲差唔多野工 但由於某啲原因 就唔會再係個到做 想知出邊個景係點

想問下有冇得一邊做 一邊進修？

想問下有冇得一邊做一邊進修？

冇

即係通常就係冇學歷/係hku/cu出嚟？

考dse入hku/cu archi啦

不過收26分或以上

同要準備portfolio

不過你又唔講你幾大同目標係點

好難比意見wo

BS呢 我真係唔太熟 有錯既話請補充
大致上做consultant就做inspection, remedial works, maintenance等；做bd果d政府dept就做批則, check UBW等。另外, BS係可以考AP既, 但我諗都未必可以做到你想做既野。

其實你要設計building shape同layout, 實際情況上要考慮好多野, 上面有巴打提到土地(eg gfa limits from land lease, building control etc.)同經濟(eg 點起法最好賣/租出去etc)考慮, 但建築業黎講, design 成份最高都係archi架喇。

前景我答你唔到, 照目前情況睇, 樓市一日未爆都仲有得撈下既。

20開頭
最終目標係想開間公司幫人畫圖起樓
但除左識畫圖就咩都唔識 又冇學歷
識人開公司 公司係幫人畫圖起樓
但覺得佢間公司太太太細 好似冇咩前景
想一邊跟佢學野 一邊出去社會睇下依個世界